市民掃貨 菜檔抬價 全城「米字陣」戒備

2018年09月16日

市民掃貨 菜檔抬價
全城「米字陣」戒備

「山竹」來勢洶洶，巿民如臨大敵，鯉魚門有屋苑湧現米字窗陣。文兆麟攝

【山竹來襲】

【本報訊】「山竹」襲港，全港巿民如臨大敵，各屋苑及商舖玻璃或露台紛紛貼成米字陣防風，膠紙供不應求，居民亦趕在風暴來臨前掃貨儲糧，不過主婦大嘆菜價較之前上升三成至一倍不等，質疑菜檔「趁風抬價」，至於露宿者則考慮暫棄家當入住社區中心，「最緊要人安全」。

記者：司徒韋桐 翁鈺輝 梁瑞帆

去年「天鴿」襲港，重災區杏花邨水淹停車場，海水倒灌屋苑地下平台位置。昨日所見，家家戶戶玻璃窗及地下商舖櫥窗都變成米字陣，管理處亦在停車場放置水泵水閘備用。杏花邨居民潘太指，上次私家車被浸，慶幸沒死火，能及時駛走，今次她早有準備，將車泊至附近室內停車場過夜，預計泊至周一，雖然收費貴，惟有當抄牌。

西灣河水警基地玻璃窗，以及九龍灣車行落地玻璃均貼上防風膠紙，米字窗陣尤為壯觀。

有人忙於預備，亦有人苦中作樂，網上討論區不有網民時上傳有趣防風相片，有司機於貨車車頭擋風玻璃以膠紙拼出「未供完」，希望愛車可順利捱過狂風；亦有居民將家中玻璃窗視作「結界」，用膠紙貼出米字陣之餘，並在膠紙上寫上九字真言「臨兵鬥者皆陣列在前」，自娛作樂。

膠紙成為搶手貨，有商店職員在購物籃貼上膠紙售罄字句放在頭上。互聯網

有貨車司機在車頭擋風玻璃以膠紙拼出「未供完」，冀愛車可順利捱過狂風。

由於需求甚殷，膠紙供不應求，價錢上漲兩倍亦不乏人搶購。銅鑼灣Aeon分店和軒尼詩道百佳超市擺放牛皮或皺紋膠紙的貨架已清空。Aeon職員稱皺紋膠紙已售罄，估計一個多月後才有供貨。

銅鑼灣怡和街文具店則尚有膠紙發售，負責人李小姐稱平時甚少人買膠紙，只會入一箱置於門口，但近日成為搶手貨後，來貨價亦攀升，平日一卷皺紋膠紙售20元，目前一卷賣35元，「我哋去行家買啲，門市又買啲，所以一個都貴十幾蚊」，她估計兩日內賣出20箱共600卷膠紙，目前賣剩一箱。

市民四出搶糧，有超市的食物貨架已被清空。
何頴賢攝

菜價受颱風影響上升，較平日升三成至一倍。
溫瑞麟攝

露宿者棄家當保命

除了膠紙之外，蔬菜雜糧亦是掃貨目標。《蘋果》巡視港九街巿及連鎖超巿，白天人頭湧湧，巿民忙於儲糧，當中軒尼詩道的百佳超市和記利佐治街的惠康蔬菜凍櫃近乎清空。

鵝頸橋街市人流亦比平日多，市民高小姐稱買了菜及凍肉，指菜價較平日升三成，儲足兩日糧便不再入貨。巿民陳先生稱平日20元一斤的菜心，昨加價一倍升至40元，故沒有刻意買菜，只買生果。有菜檔老闆稱昨日批發價平均貴兩成，零售價因而上調三成左右。有凍肉店負責人表示，近日多了街坊買凍肉，估計與容易存放於雪櫃有關，當中以28元一磅的雞翼最受歡迎，其次為牛肉和丸類等打邊爐食品，強調沒因此加價。

至於位於九龍的旺角街巿及牛池灣街巿，菜價亦上升。有巿民表示牛池灣街巿菜價高企，例如西生菜由每斤12元升至24元，菠菜及白菜由每斤12元升至18元，批評菜檔趁風災抬價。有菜販解釋每逢風災到來，蔬菜供應減少或運輸成本上升而售價上漲，以油麥菜為例，昨早來貨價升至每斤10元，售價約15元，扣去摘走浸壞的菜葉，利潤不高。

每逢風暴來襲，街頭露宿者感受最深，在深水埗南昌公園露宿兩年的黃伯指，昨午社工到場派物資，勸他盡早撤離至附近社區中心，但他有不少家當如被褥、衣物、帆布床等，不欲捨其而去，惟「真係太大風都要走，其他嘢唔顧得咁多，最緊要人安全」。

上一則
上一則
今日賽馬取消 暫定12.29補賽

下一則
下一則
菜農不捨心血：屋冧先走

非原居民堅守棚屋：留住一份情

92,000旅客有阻滯今近1,200航班取消

準新人唔敢博 吉日擺酒也改期

打風貼錢上班 工會促保障僱員

今日賽馬取消 暫定12.29補賽

菜農不捨心血：屋冧先走

鯉魚門村民搬沙包搬到腳軟

預警升為最高級別風暴恐危及粵核電廠

菲律賓災情嚴重 至少12死

彭博：亞洲損失近萬億

澳門水浸恐達2.5米 2.1萬人撤離

官民嚴陣防災 大澳人誓守家園山竹今直搗香港

笠籃男

睇錯同阿女捽碟

未供完

李同學份功課係抄聖經？ 做成日都做唔哂